<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vyorkin.org</title>
    <link>https://vyorkin.org/ru-ru/</link>
    <description>Recent content on vyorkin.org</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 15:59:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vyorkin.org/ru-ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Заметка о Lwt</title>
      <link>https://vyorkin.org/ru-ru/posts/about-lwt/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 15:59:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vyorkin.org/ru-ru/posts/about-lwt/</guid>
      <description>Что такое Lwt Lwt это одна из наиболее популярных OCaml библиотек, разрабатываемая сообществом. По сути это просто реализация кооперативной многозадачности (как альтернативы вытесняющей многозадачности) в OCaml на основе Promises.
В дальнейшем я буду использовать слова “поток” и промис как взаимозаменямые.
Виды “многозадачностей” Этот параграф можно пропустить
Если в двух словах, то вытесняющую и кооперативную многозадачность можно объяснить следующим образом:
 Вытесняющая многозадачность означает, что у нас есть некий планировщик, принимающий решения о том, когда будет выполняться какой поток, обычно принимая во внимание приоритет потоков и выделяя им некие кванты времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://vyorkin.org/ru-ru/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vyorkin.org/ru-ru/about/</guid>
      <description>Привет! Меня зовут Василий, а это что-то вроде блога.
Я интересуюсь функциональным программированием, формальными методами и математикой в целом. Точнее, некоторым весьма ограниченным количеством её разделов, в которых я довольно слабо разбираюсь.
Здесь я (когда-нибудь) собираюсь писать обо вcём, что мне кажется интересным. В данный момент это Haskell, PureScript, OCaml, Coq, Nix (и NixOS), Emacs, алгоритмы, компиляторы, формальные методы, теория категорий и другие клёвые вещи.
Я иногда пишу в твиттере, но крайне редко.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>